年薪逾90萬元佔全港薪俸納稅人9.8%

稅務局資料顯示，2014/15年度年薪逾90萬元的薪俸稅納稅人為16.5萬人，佔整體薪俸稅納稅人9.2%，2015/16年度急增至18.2萬人，佔整體薪俸稅納稅人9.8%。2015/16年度佔薪俸稅最大比例的納稅人，年薪為20萬至30萬元，佔23.1%。

1成人年收入多過90萬都幾多，講真我信稅局多過統計署，而統計署薪酬調查唔包公務員，話咩月薪中位數得15000，真係搵鬼信

咁係因為同時有班窮撚拉低條Curve姐

年薪20-30萬佔23.1% 同統計署數字差好遠咩

standard deviation 大姐
有錢人多唔代表整體有錢

納稅人入面嘅9.2%啵
其實有幾多人有納稅

納稅人係指符合稅局定義的市民，而非實際上有比過稅的市民

你數少左一大堆唔係納稅人但搵一萬/樓下一個月既

實際上搵2-30萬嘅人肯定仲多
淨係地盤個堆都唔止
大把人出現金

有啲直頭馬會出糧

年薪20-30萬佔23.1%同月薪中位數得15000無衝突喎

真正有錢個班根本唔係交薪俸稅

你撈亂左中位數同平均數？

2015年5至6月，而本港僱員工資的第10個、第25個、第75個及第90個百分位數分別8,500元、1.1萬元、2.44萬元及3.94萬元，2014年同期數字分別為8,000元、1.05萬元、2.3萬元及3.76萬元，顯示平均工資水平有提高。

不過我唔知佢納稅人既最低收入就真既

此外，工資統計數字只涉及從事督導級或以
下職業的全職僱員，經理級及專業僱員並不包括在
內。相反，薪金總額統計數字則涵蓋所有受薪僱員、
在職董事、無酬家屬幫工和經常參與機構單位業務
的東主及合夥人。

下次搞清楚人地d字眼先好話人錯

我都信稅局條數
根本香港真係好撚多有錢人，周街靚車，買樓個個排哂隊